<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io/</id>
    <title>Don&apos;t want to be Swallowed in the Sea</title>
    <updated>2022-09-28T15:31:52.349Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>这里写的东西散的跟沙一样，所以这里是沙漠</subtitle>
    <logo>https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, Don&apos;t want to be Swallowed in the Sea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[#farewell，my friend]]></title>
        <id>https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io/post/farewellmy-friend/</id>
        <link href="https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io/post/farewellmy-friend/">
        </link>
        <updated>2022-09-28T09:52:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code> 平平无奇的一天，来到科联工作室收拾一些东西，给下一届的两个师妹做教具。
 在经历了几个月的整备，从一开始光鲜亮丽的发布会，后期对系统关键信号无尽的修改，机械加工时的磕磕碰碰，去到赛场没几块地方是看着整洁的，充电机也是破破烂烂的，但就算是这样，也冲出了重围完成了彩虹圈，超过了大多数车队。即便最后的结果只有国二，也觉得够了，缺失了三年的线下赛经验，经费和时间都跟别人没法比。
 回来之后，这些东西瞬间都被报废了，开完会，决定下一年的研发线路，希望明年能给出一个国一的答卷。于是把她拆成了现在的样子。估计这也是我能见到她的最后一眼，很快电池就要被回收，车架要被分割了，留下车头作为纪念。
 有时候我都觉得我的心情有点过分的平静了。参赛的热情并没有维持几天，又回归了原来的生活，该传承的东西传下去之后，可能我连车队水群也不会水了。
 有种落寞的感觉，在这之后，甚至有点希望那样的日子能持续久一点。那几天过得是真得很充实，那种自主流出的充实感是我很久都没能体会到的。
 在把电路板拆卸完毕之后，我还是坐在旁边看了挺久的，我觉得那种气氛其实是不是应该流几滴眼泪？但是我流不出来，只有不可名状的感觉顶在胸口。
 我还是那种有点容易沉溺于过去的人
</code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[边缘恐惧症#Borderline phobia]]></title>
        <id>https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io/post/bian-yuan-kong-ju-zheng-borderline-phobia/</id>
        <link href="https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io/post/bian-yuan-kong-ju-zheng-borderline-phobia/">
        </link>
        <updated>2022-07-14T05:39:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code> 有时候我开着摩托车，行驶在大马路的车流中时，我会想要不要一头撞死在路边得了，会有一种冲动，想要把身体向路上倾斜，平时开电动都不会有这种感觉，可能是开电动太慢，而且是在非机动车道上。我把那种冲动归类进边缘恐惧症中，因为这和我站在高台上往下看的时候产生的感觉很相似。
 这样的冲动最近有着加强的迹象，以至于我怀疑了一下自己是否有自我毁灭的倾向，我应该是没有的，I think，但说不定什么时候发生了什么事，判断力低下的时候得有人阻止一下我骑摩托车。
 说不定这也算是另一种濒死体验？因为有时候真的会有走马灯，就连作梦的时候都会，而且梦里是直接摔倒不知道大脑皮层的哪一块了。我还是很怕死的，I am sure about it，回顾自己的少年危机，想想世界上还有什么没有了解过的，尽管有时候会觉得生活有点没意思（多巴胺可用受体耗尽了，一般是游戏打多了）。
 说实话我其实对边缘这个概念，我应该是比较趋向去靠近的，隐隐约约这么觉得，总是无意识地行走在一些事情的边缘上，走在人际关系的边缘上，走在ddl的边缘上，游戏操作也喜欢去达成一些边缘性操作，即便是知道应该求稳，应该留提前量，但很多时候身体不自觉地把东西往后拖，我对此一点办法没有。
 唯独我自己的内心没有太边缘化，应该吧，但也确实一直没有发生大的崩溃事件，就连张的事情都没有让我很一蹶不振对外emo一整年，虽然其中也有一些被正确利用的负面情绪在帮助维持内心的稳定。啊但是高中毕业要跟陈茜割舍那会挺难受的，我也没有理由去产生负面情绪去割裂这种感情，所有的失落和不舍都是自己吃下了，但也不至于崩溃，反倒是让人趁虚而入了。
 对于张的评价，也跟边缘沾点边吧，她绝对是有一定的社交边缘障碍，不然不会有如此矛盾的情绪表现，也不会一会跟我讲到理，跟我讲黄段子，隔了不到几个小时跑来骂我郭楠说我有家暴倾向，分了然后不到一个月别人跟她烧个烟花说哎呀说不定只有你懂我，光速答应下来不到三个月又分了，一通操作下来班上的人看我的眼神我感觉都变了，虽然我不喜欢在别人背后戳人背脊，但是这个人心理指定有问题，说不定是停药了，她确实有在看心理医生。我这辈子还真受不了那气真的，叫我去吃氰化物我都不会接受这样对我的评价。
 我在学校的社交生活也是很边缘的，我的大喇叭舍友会当我的代言人，社团内部报告都交书面（其实也有赌气成分啦），班上也只有聪哥能聊一聊，其他人就算了，我确实对玩王者的人有偏见。
 其实也是因为我不喜欢走在人际关系的边缘，要处理在可能转移学习或者工作场所而消失的联系，对我来说会耗费很多的心情和能量，不过换句话来说，就算长时间没有见面也会有一定联系的人，在我心目中地位也都挺高的。从小到大，本来玩的很要好的人渐渐地因为学业或者上的学校不一样而fade out的Friendship有那么几段，恰好我有时候记忆力比较好，有些既视感上来了，一股不可名状的感觉油然而生，不算是很悲伤，但能放缓我去思考别的事情的步伐，顿下来为这段关系感到惋惜。这个世界上可能也就我一个发小能跟我长时间不联系而保持默契了。

 默默无闻也挺好，得过且过也还行，写到这突然就开始这么想，我毕竟不算是能生活在中心的人。
</code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[真实的生活#real life]]></title>
        <id>https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io/post/zhang-yu-pi-de-yuan-zui/</id>
        <link href="https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io/post/zhang-yu-pi-de-yuan-zui/">
        </link>
        <updated>2022-07-05T16:20:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>没写完的title：章鱼噼的原罪：自杀的情节和描写，无论看多少次过后都得缓好一段时间，我是一口气给看完的，比赛都没看，本来是开着直播间在听战况的，看了两三话之后也关了，语音都退了</p>
<pre><code>  近几年的寒暑假，我都是回外婆家住的，因为每当这个时候平时呆在家里的舅妈就要每天为他两个儿子的精英路线教育而奔波一整天，有时候我都觉得我表弟也太累了，放假比上学都累，奥数语文体育，不得不感叹我在我家族里面教育投入是最低的。家里虽说有请阿姨，但还是希望有多一个照应，不然村里做核酸都不知道谁能带他们去做。于是乎我有了一个很好的复习环境，没人来打扰我啥的，每天也必须七点半起来吃早餐，作息有保障。
  正当我沉浸在一个能让人无限沉沦摆烂的环境的时候，也不得不去想一个事情，我是否甘心大学四年寒暑假一次外出工作的经历都没有。这确实是个问题吧，我想。我那工作能力低下的舍友都去了不知道啥公司的研发部门实习去了，我一个远门亲戚，也是我的初中同学，现在干一个月实习也有7k。我长期都是没有自己的收入来源，有时候是很不滋味，想买，收集的东西太多，也不好意思花太多生活费。
  我舅妈在听到我每天早上是七点半起来的时候，我还以为她会说起的蛮早的，毕竟她也是大学生出来的，中大生物系，但是她觉得我起得太晚了，“我自从生孩子之后每天都是6点，现在想想我还真没睡过懒觉。”这句话让我觉得挺崩溃的，我不睡懒觉我觉得我要死，有点恐慌。
  所以其实大多数人真实的生活是怎么样的，我这么多年来似乎也没有经过太多的想象，每天-每年都是一个养尊处优的状态，没有干过脏活累活，没有去过职场，我中午去做核酸我都觉得热的要死不想去，又看到核酸检测站这么多志愿者，我村里认识的跟我同岁的发小，我小学到初中的补习老师，etc，还有李铭婧也去做志愿者，我不由得又觉得我的想法是不是太没出息了。
  我不太想让别人觉得我是靠了些什么去得到我现在所得到的东西，我要是想摆烂当然有得是办法，单靠收租自己窝进去过一辈子也不是不行，但是这样的人生没有意义，不如死了得了，而且这样的人生太虚假，跟我表哥一样，每天打游戏，没有产出什么文化内容的话，我会觉得很空虚。
  说起来我还真想过能不能去做一个文创相关的，自由职业（笑），至少我去做一个动画的脚本监制，质量绝对有保障，但是在一番思索过后还是否定了这个议题，看完白箱之后。其实最近也有跟麦鱼讨论过类似的内容，关于锻刀大赛里面的职业刀匠，在现有工业生产体系中要怎么让自己生产的刀具脱颖而出维持生计。说实话这个全程也只有我一个人在讲，我有时候都不知道他怎么有脸问我这样那样的问题，虽然我给他一层层讲的时候我也算是理清了一遍思路就是了，总之就是，做这样的工作，在没有业内的认可之前，维持生计都是问题，甚至要倒贴不少钱。
  以前看过香港，亚视的？那个“穷富翁大作战”nhk拍的那个三和大神我也看了，其实也是相当程度上揭示了那些平时很少出声，被网络上论坛上很少被关注的大概占我国50%的人口的人群，平时是怎么生活的。虽然没有纪录片里面拍的那么极端，平时也有一定的精神生活，比如短视频啥的（短视频确实是这个时代很伟大的发明，不得不说，虽然我个人很讨厌），但是在长期的劳动生活下，大家留给提高生活质量用的脑带宽已经不多了，何况还要照顾小孩或老人。
  其实想到这，我对麦鱼这个人是有点不满意的，他家也是住出租屋，但是每天在语音高强度挂机，玩300英雄，我打出这个名字的时候我都摇摇头真的，毒瘤游戏，综上思考，如果我跟麦鱼换位，我是没法忍受自己这样赋闲在家就是了。
  似乎有点离题了，不过就这样吧，明日酱的水手服很好看，或许就是因为会有这样的思绪，才需要看这样的番罢。（然而找不到版权绘，残念）
</code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[未来的时间线#Time line]]></title>
        <id>https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io/post/wei-lai-de-shi-jian-xian-time-line/</id>
        <link href="https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io/post/wei-lai-de-shi-jian-xian-time-line/">
        </link>
        <updated>2022-06-26T16:50:22.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>突然感觉时间流逝得太快了，感觉看完白沙的水族馆还是不久前的事情，然而师兄们已经毕业，毕业照都陪他们拍了，期末考试也完结了，现在正当是摸鱼的时候。<br>
前天陪我叔公回中山游了趟车河。算是有点机缘巧合的感觉，本来叫我回中山我都不太愿意的，毕竟下个星期就收拾包袱回来了，但是想了想还是搭个顺风车回去看一眼吧。<br>
“找工作还是考研”，这个选择题在这之后不断在我脑子里循环，在开黑频道里面堆笑，对着戴森球发呆，太多选择给到我了，我可以让我爸提前给我去电网投档，可以跟叔公留在广州做电力工程，或者舅叔公做市政工程，或者珠海的亲戚也说可以帮我找华润的HR，还是靠自己直接去校招？我其实也没那么正气就是了，能找关系尽量找呗。<br>
他们都跟我说，一切的前提也是我考不到研，考到了自然去上就是了，我去广工，也不差吧那块的电气专业，我选专硕，考数二，电路，英语我不用花太多功夫，政治应该比较头疼。但是我需要去达成我所需要的所有，对知识模块化的整备，对高中积累下来的经验再去进化，在剩下的不到六个月里面；我还要完成大创项目的程序编写，设备调试，在10月份结束之前，这个可以跟毕设的准备同步进行，但是也挤占了相当大部分的备考时间，还要花费半个月去做线上实习，在最近一个月内完成车队内所有工作内容和设计资料的交接。有什么能够在我心目中产生足够的能量，去让我在各种娱乐项目与工作学习进度之间，跟高中一样保持一个完美的平衡？<br>
我不知道，说不定我对李铭婧问的那个问题里面有着相当认真的成分，我现在是很需要一个让我serving的对象。我很急，我不能在这种时候出岔子，所有我现在还维系着联系的，以前的朋友和同学，都是在我心目中有十分的分量的了。所以我很害怕，真的，入学三年，第一次感觉到如此压力。<br>
我需要：<br>
暑假期间完成大创的结题项目：程序编写（两周）、设备调试（一周，去抓平稳一起）、硬件下线找支撑资料，编写结题论文，申请专利（一周-两周）；工作时段为白天两个工作周期4h。<br>
持续性收集电路考研资料，利用trash time，以我的学习方式，看成套的视频资料应该有相当帮助，辅助大量习题收敛学习模型。在暑假晚上花一个工作周期2h，跟数学二的准备交替进行。<br>
在大创结题后（11月），将其吃掉的工作周期分配给数学跟电路。晚上娱乐时间减半供给政治。<br>
在大创结题后，将其完善成毕设的水平，可以在考研完成試验后进行。<br>
期间有一次发电厂线上实习，估计要去掉三周的时间完成所有工作（15天实习），实习期间白天是完全荒废，晚上至少分配一个工作周期完成相关事宜，包括写报告跟收集资料，届时应该会有师兄资料支援。<br>
实习完成可以回中山备考，也是一个可以参考的点。<br>
暑假会预留一个星期的自己的假期，该sqg团建就团建，补番打游戏啥的，说不定要考摩托车牌照。<br>
每天的trash time可以拿来训练Tetris，Pixiv日课，打牌，间歇性抽周末和晚上时间cs，戴森球。<br>
要限定，七月份之前完成身体状态的调整，必须。</p>
<p>for you：所以其实你问我我很急着找女朋友吗？这真的不见得，我忙死了，也很烦，没有太多的心情去照顾别人，这也是我为什么会对陈茜抱有歉意的原因。回想下来，我整个高中真的是单纯地在将我自己的想法施加到她身上，然后希望她能给我积极的回应。她给过，但是我只能以比较物质的方式回馈到她那，并没有太多地考虑到她的心情，她愿不愿意跟我在一起是次要的，我需要的是回应，我走到了哪里。<br>
我不确定我是否会对你做出类似的事情，感到厌烦了明确地提出来即可，我内心有预案。<br>
我不愿意再麻醉下去了，至此。</p>
<p>这个博客应该还是会有点更新吧</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[得过且过#just so so]]></title>
        <id>https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io/post/de-guo-qie-guo-just-so-so/</id>
        <link href="https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io/post/de-guo-qie-guo-just-so-so/">
        </link>
        <updated>2022-05-03T06:34:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>过了五个月，原本我已经打算停更这个blog了，但是经过这么长一段时间后，寂寥的感觉时不时萦绕上头<br>
或许我比我想象中更需要这个能跟自己对话的地方。</p>
<p>最近在我脑子里游荡得最多的一个词语，就是这个得过且过了<br>
没什么能拿得出手的成果，靠着之前的老本，漫无目的地在网络空间游荡，又不至于落后别人许多<br>
但是我很讨厌这种状态，当我问及家里最近怎么样，二老的回答也是得过且过，我很不喜欢这四个字，特别是从他们的指尖上打出来那几下，每每想到就感觉有什么东西打在我心里。<br>
我到底下定决心去考研了吗，还是每天如此得过且过重复三点一线不想干活的状态，在日复一日增加的罪恶感中浸泡得麻痹。<br>
所以我很讨厌这样的自己，我有时候感觉到自己的不平凡之处，想到家里也有租收，就这个状态好像也过得下去，但是我想去改变很多东西，我想去做很多事情，我想狠狠地打一些人的脸，但是首先我就改变不了我自己。<br>
残念</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一周年#Anniversary]]></title>
        <id>https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io/post/yi-zhou-nian-anniversary/</id>
        <link href="https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io/post/yi-zhou-nian-anniversary/">
        </link>
        <updated>2021-12-12T17:20:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>原来我这个博客创立一周年的日子就是国家公祭日</p>
<p>这一年里面我都干了些什么来填补我内心中的空洞呢<br>
出去走走，吃吃<br>
打游戏，看看番</p>
<p>Sometimes I want to meet some old friend of mine, who is living in GZ, like 晓骁.<br>
We just meet once since we graduated, or 赖某, but he is just too busy to meet with.<br>
I want to recall the feelings that can charge my inner heart, inspire me to do what I need to do.<br>
I know that, I know you well.<br>
When I am walking out somewhere, I speak to myself.<br>
An exsistence, whatever, I desire to serve for.</p>
<p>陈茜在毕业晚会那天跟我说，让我以后别做舔狗<br>
原来那种也算舔吗，我净给她添麻烦来着，我心想<br>
或许也是当局者迷，旁观者清<br>
她帮我解决了很多事情，我不过是做了一个没人愿意当的班长，替升哥打工<br>
我还是蛮尊敬你的，她说，但这份尊敬也到头了，我想<br>
接下来发生的事让大家觉得云里雾里，但也与我无关了</p>
<p>我花了整整一年来思考，我是不是做错了什么，不只是跟张楚闹掰的直接原因。<br>
我花了整整一年来说服自己，别管她说的，你根本不是那样的人。<br>
我花了整整一年的时间去感受除了恋爱以外能成为我努力动机的事情。</p>
<p>只能说，还是有成效的，至少在现在看来，我认为我是一个正常人。<br>
我性格里面比较滑稽的一点，大概就是在跟自己争辩或者解释的时候，容易把自己绕进去。<br>
就算是这次VAC，我确确实实没开，但是我这么一想似乎有那么一丝我好像真的开了的感觉。<br>
我在任何时候都不会对一个手无寸铁的，不说是女生，任何人只要不是出于防卫目的我都不会对手动脚。但是我就是又不禁想我是不是真的会呢，于是就花了这么久时间说服自己。</p>
<p>现阶段我还是希望我能通过自身的特质去吸引到我想与之交往的人，无论是恋人还是朋友。<br>
但是我现在这样的社交关系也很不错，我很喜欢，没有必要自己去拓圈。<br>
适当的孤独是好的，我之前说过。<br>
同时也要记得珍惜家人就好。<br>
DO NOT LOSE YOUR PURPOSE. THAT ALL</p>
<p>忽然就想起五百旗头说的话，重版出来里面的，人的好运是有限的，我为了积攒好运，为了公司发展，选择了这样的做好人的生活，大意如此。<br>
或许只是臆想，但是我愿意去相信，经历了如此漫长的阴霾过后，我的各种各样的明天也许会迎来奇迹</p>
<p>time to say goodbye</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[#Unlucky December]]></title>
        <id>https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io/post/unlucky-december/</id>
        <link href="https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io/post/unlucky-december/">
        </link>
        <updated>2021-12-10T07:23:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>上一年也是在十二月发生了很不好的事情<br>
这一次是我csgo被莫名其妙vac了</p>
<p>还有两天就是这个博客创建一周年了，到那时，然而并不会发生什么<br>
需要我总结些什么吗，需要我提出新的目标吗，这些我都没有想好<br>
我沉浸在我自己自我感觉良好的世界里面，算是把心情平顺好，能在一边当乐子人了<br>
但是还是空虚啊，没有办法，总得有人驻进我内心中，不然我的散漫将毫无尽头<br>
是真的没办法，我自己都开始意识到这一点开始，这件事就注定如此</p>
<p>我感觉我是不是被误会得比较多，现在就连VAC都来误会我<br>
我养了七年的号，gabe国一等纯良国民，我被VAC？<br>
因为跟朋友打哈哈发了句牧人就被出拳？还说我会物理出拳？<br>
真的服气<br>
最近的负能量多到有点难顶<br>
或许我真的需要一个tenga</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[摇曳露营#for the youth]]></title>
        <id>https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io/post/yao-yi-lu-ying-for-the-youth/</id>
        <link href="https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io/post/yao-yi-lu-ying-for-the-youth/">
        </link>
        <updated>2021-11-07T18:20:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天凌晨三点是阔别了两年的major决赛，自然是不能错过<br>
于是在这漫长的等待时间里，重新填摇曳露营的坑<br>
在漫漫长夜(这也是坑)，不能打扰舍友的情况下，这样慢慢悠悠的番还挺合适的</p>
<p>JK们在围绕着富士山的众多露营地里面waiwai地露营，是现实里面见不到的光景<br>
全世界范围内，露营活动也不是大多数人会去尝试的，在发达国家也许会多一些<br>
国内算是十分小众了，非凡说除非是宣传力度比较大的(什么小什么书，豆瓣之类的的平台)<br>
好多露营地点，甚至没人管理，camper们自己开发出来的</p>
<p>说起来非凡这个逼，活的确实自由，收收租能保证生活之余还能支持他玩这么多东西</p>
<p>在看的时候我就在想了，这些活动，还有什么钓鱼骑车登山烧陶，除了学生时代应该也不会有太多时间整了<br>
不需要工作，不用担心明天的日子，开开心心玩上一场<br>
或许是我接触外面的文化比较多，当然也不是认为这些是必要的<br>
我自己身为学生自然也对这些事有十分的向往，我担心的是，在工作之前我能依照自己内心多久<br>
这个博客会不会在什么时候，我大脑带宽被别的事情占满而被忘记<br>
还有没有思考的空间，这些我都是做出最坏打算的，或许没怎么夸张<br>
我还有想做的事情</p>
<p>这或许就是深夜焦虑吧</p>
<p>说句实话，我其实是很想往志摩凛的方向上靠的，存在感，社交关系之类的<br>
些许吵闹就足够了</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[生日#happy birthday]]></title>
        <id>https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io/post/sheng-ri-happy-birthday/</id>
        <link href="https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io/post/sheng-ri-happy-birthday/">
        </link>
        <updated>2021-11-04T07:32:02.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>#to myself</p>
<p>每年都没什么人会在意这一天，就连我自己也在刻意地回避<br>
只是一个普通的日子罢了</p>
<p>我过得我觉得最有意义的一个生日，还是高三的那次，全班女生轮着和我说<br>
当时被想和陈茜说话的念头冲昏头了，现在想起来，我似乎欠大家一声谢谢<br>
应该是李铭婧跟她们说的，我怀着百无聊赖的心情在晚修结束后跟离我最近的人说了一句<br>
我还真没想到后面发生的事情，不知道是她性格的使然，还是她读懂了我的想法</p>
<p>嘛，应该挺好懂的</p>
<p>今年还是老样子，也挺好<br>
不需要fake smile and so said 《人情世故》</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[米尔人#kojima yyds]]></title>
        <id>https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io/post/mi-er-ren-kojima-yyds/</id>
        <link href="https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io/post/mi-er-ren-kojima-yyds/">
        </link>
        <updated>2021-10-19T15:59:29.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>实在是不理解ign为什么只给死亡搁浅6.8/10<br>
小岛秀夫这个名字就值个满分了</p>
<p>为什么死亡搁浅这么优秀，下次再开篇讲讲吧，先讲离群综合征</p>
<p>人在长期无所事事，感受不到生存的意义，催产素分泌水平便会下降，使其精神力无法支撑生活<br>
但是在死亡搁浅的背景下，每一个人的生命都尤其珍贵，那些无事可做的派送员，长期没有派送任务<br>
体内没有DOOMs，没有开罗尔网络，无法进行社交，渐渐患上离群综合征<br>
脑子里面只有强烈的需要做些什么的想法<br>
于是走上了抢快递的路子</p>
<p>一开始我是觉得这个设定蛮扯的，就很生硬，为什么感到寂寞了就要去抢快递还不送回去<br>
但是正好最近我在度过一段催产素低迷的时期<br>
我觉得很虚无，没有正反馈，我知道有很多事情要做，但是我一点也不想动<br>
大脑处于一种紧绷的感觉，不是难受，而是头颅的正中间像是有根很松的橡皮筋捆住一样</p>
<p>社交打哈哈能减少一部分感觉，但是很快又会恢复<br>
说白了就是缺少一段relationship，对自己的行为少一段正向反馈回路<br>
人是短视的，即便你懂的很多所谓的大道理，但是潜意识并不会理会他们<br>
最近看完青梅酱之后，感觉尤其强烈</p>
<p>在有了这么一段经历，再回想一下米尔人的设定<br>
其实出奇的合理<br>
小岛秀夫被Konami气走的时候也有过这么一段时间吗<br>
fxxk konami<img src="https://vg3t4613.github.io/vEgeblog.github.io//post-images/1634660824141.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>